被馬雲笑李嘉誠時代已過｜闖關十三次 誠哥2047地契大限前再賣產套現300億

習近平領導下的中央政府，猶如重回毛澤東時期「打土豪」奪商手法。回望今年，習近平親自出面叫停螞蟻集團IPO。上周正式啟動對阿里巴巴涉嫌壟斷行為的調查，有指馬雲為了修復與中央關係時，竟提出將螞蟻集團移交給中央政府。中國首富，被打到落花流水。

深明槍打出頭鳥，早已被馬雲爬做首富的「誠哥」李嘉誠，卻繼續部署賣產撤資。他今次將包括天水酒及馬鞍山在內的新界的服務式住宅及酒店，改建為住宅套現。本刊翻查這些服務式住宅及酒店地契，發現全部都是2047年至2051年間到期的新界土地契約。《基本法》表明「資本主義制度」的承諾直至2047年，惟法例上並無規定2047年後到期的地契是否會自動續期。政府有權續契，亦有權不續契，地皮去向至今未明。

誠哥已經買香港一定過唔到2047

大把私人樓地契都係2047年到期啦！唔通中国共產黨要你啲小業主俾錢政府續地契咩！咁多間，邊有可能！

ON 99

如果政府窮 有咩做唔出？
巴巴都俾人割啦

對共產黨 來講

沒有做不到
只有想不到

好撚天真

你都識講小業主啦，誠哥係大地主呀，屌你睇多啲共匪近代史先啦。

直接變月租

同我地講做乜?你去同1949年上海d市民同小商家講啦

銀座酒店唔係話太近路軌唔批比佢咩？
果度變左住宅 就會多好多人 難得個廣場咁休閒
夜晚唱歌 12後踩滑板果班應該無得玩

睇到你啲感歎號都知你有返咁上下年紀
通常都係得啲廢中廢老先咁打字

之前溫州先試過，地稅收樓價三分一

投資決定基本跟足李嘉誠做
唔發達都難

最初娶有錢女
做廠
棄廠投地起樓
重倉服務式住宅同酒店商廈
囤地唔起
重倉生物科技同資訊科技
再起樓清哂啲地
清倉服務式住宅同酒店商廈

下一步睇佢幾時沽科技股就知幾時爆煲

利申：努力緊第一步

別讓+x跑了

同當年1997支持一個第三世界國家收一個文明城市班人一樣咁天真

馬雲， 過到出年先講喇
誠哥

可惜佢個人未必捱到2047，或者到佢2047佢都未必好清醒... 無得跟佢點行

到時可能成個李氏家族都走晒，同香港無瓜葛囉

佢咪就係當年個d人囉

要睇吓誠哥點部署，上兩年都要佢親自北上講數先講得掂

又訓左幾多年

8幾年之前既香港人話, 共產黨唔會收返香港
機場起係大嶼山係天方夜譚

咁多人理隻5毛做乜

香港區長d 好似有100年

On9就唔好出聲啦。

佢兩個仔用唔到佢個水晶球 佢一死d決策隨時出事 除非跟足晒佢個plan

你唔知大陸買賣樓真係要逐個補錢續先可以交易？

之前被五毛狂屈係黃絲
誠哥已經知道共匪想搞佢
共產黨仲未敢郁佢嘅資產
佢死咗之後就唔敢擔保啦！

你估佢一日共哂香港嘅產咩？你睇下北京外圍都共咁多年

其實係買佢自己過唔到。。。

藍絲咁鍾意拎支那14億掛係口邊，你估支那真係管人管得少咩

誠哥一向有先見之明，
今日兒登仔笑9佢，他日呢兒登仔必定潛水。

誠哥身教左香港人咁多年
都仲有班傻閪覺得自己醒d

共: 最緊要你覺得OK

佢自己都過唔到啦

屌 不死人咩

所以白痴先買香港樓

會唔會太天真？
要實行一d難度都無

要回血更加會做
佢駛咩理你感受

咁多間搶錢搶到手軟
仲要名正言順
馬雲美團有板你睇

好彩而度係時事台，係房屋台你就畀人屌淡淡

仲未見到中環中心回帶

中共有咩做唔出
巴打會唔會太天真

話人天真個啲好多都未買過樓

邊有人笑佢？
無啦啦又拉「兒登仔」嚟講

你領導要再培訓你先掂喎
D reply唔撚對題嘅

而家唔知邊個笑邊個喇

咁辛苦供完50年，比共產黨一下收割

師兄瞓咗兩年剛起身？

成個返送中運動都係賭緊“邊有可能”

消滅香港，取消一國兩制，識生金蛋嘅地方，邊有可能。

黨衛軍攻打入大學，二戰時德軍，日本皇軍都唔會，邊有可能。

係國際金融中心政府民兵發動恐襲721，邊有可能。

係國際金融中心過百萬人持外國國籍嘅都市（未計BNO），黨衛軍係地鐵亂鳩咁打人，仲要打死人，邊有可能。

取消選舉，邊有可能。
外國會制裁香港，邊有可能。
外國接收香港難民，香港人變難民，邊有可能。

肯定係咁喇

秒

原來係財經台藍絲 失敬失敬

巴打真係病過阿嬌；去睇吓共產黨史先啦

誠哥走果日應該會好大件事
夠報紙佬寫足一個月
虛墈過賭王

唔係呀，我重以為佢好細，未見過老共鐵拳

誠哥唔係一般嘅有錢佬
你有條橋掂又或者有個機會嚟捉實之後食住條水都發到達
誠哥其實係政治家

誠哥請班人好嘢姐

依家差27年 120歲唔係話冇可能既又

你唔係同政府講法律下ma

on9你咪試下宜家做囉，誠哥開始唔玩香港地產，你就入市咪即係接火棒。根本做你以上講既嘢都要睇Timing，唔係一定啱。囤地唔起其實即係長揸股票，連登仔肯SH都做到啦，個個賺快錢短炒，邊有資本囤貨呀

師兄你坐咗幾多碌岩岩放出嚟

可能會進化到將佢個腦upload上server
成為永生既存在

Mon實維港投資啲assets就知

你睇吓立場同蘋果啲Comment Section
啲廢中廢老就係咁打字
佢哋唯一識嘅標點就係感歎號

佢投資左咁多新科技產業
講唔埋

仲應該供緊樓添，慘

留名等27年(可能幾年)後上報

點會冇可能，幾十年後人口老化 又養住咁多貴價公務員，唔揾呢d野收番你稅，點出糧

大陸14億人，你話有幾多工、商、住宅物業？ 大陸咁能大咁能多都得，點解香港唔得，儍B。

直接收返你層樓都得呀
On9

如果我係政府我會咁做
1. 將啲地分 grade, 靚地無得續
2. 分階段去續
3. 只係臨時幾年幾年咁續

真係好鍾意呢啲咁天真諗法

2017 都過唔到啦！
777一上台已經玩撚完

穢土轉生

唔直接歸黨都算你好彩

2047大限，大家睇路。

係都要衝出黎柒
你小學雞領導點教你架
共產黨都唔了解

雞巴都俾人割

到2047香港地契分分鐘係共產黨最後一根救命稻草

佢aa 狗黎

支那唔會一次過收晒
而係用佢最拿手嘅手段逐少逐少咁收
每次收少少其他人覺得唔關自己事就唔會有太大迴響

笑佢個隻五毛嚟

親自指揮

全形標點係廢中trademark嚟

2027都過唔到啦
仲2047

香港樓市會繼續升係建基於香港仲係香港既前提

移民走 誠哥走 美國都賣山頂 仲可以升幾耐？

如果香港爆 咁深圳都爆硬

好尷尬

早兩年見過誠哥真人
超精神+超好身手望落似六十頭
有機會長命過燊哥

有遠見既人係今日已預見及安排幾十年後既事, 朝不晚保既人只能諗今晚有無得食有無得住.

起之前話批准
起好晒話違建
無可能嘅 共產黨最講仁義道德嘅

你老母比中国共產黨屌，咁多次，邊有可能！

你講中左
佢地真係會咁做

深圳業主會出黎維權 唔比樓價跌 又贏

贊同

想知科技股幾時爆煲
睇誠哥幾時沽Zoom就知

天真

留意住3HK / 港燈會唔會賣盤，

成日講2047
其實有咩好驚 大把有錢佬仲驚過你
利申：無樓人士

你漏左佢用地產賺既錢投資能源, 電訊, 碼頭 同零售, 呢四大業務賺既錢同影響力令李生個朵衝出香港

非引戰 其實就算佢一日共晒，我地可以點？
濫收大陸地，14億人反
濫收香港地 ，佢地拍爛手掌

我知你盡左力

服務式住宅改做住宅佢一早申請咗仲批埋
不過未做咋嘛

2047 俾共產前* 哥會盡賣香港資產

睇多啲新聞
16年 温州先試過，土地使用權到期要補1/3地價
想像下你用9百萬黎買咗間樓，當佢唔洗你補1/3
但你有兩條路揀 1.政府收返你間9百萬嘅樓你乜都無， 2. 高息分期供1百萬補地價
我相信你跟本就唔會有選擇，只可以揀第2個

你想上街？ 你估有無得上？
你想揾區議員幫手？ 可能下年就已經無曬區議員
你想由法律去解決件事？ 大家有眼睇咩事
到最後香港就變咗中國咗，搞到你間樓，係你唔好彩，想問就問個天

呢個世界咁大，點解我要投資喺一個元首、主要官員被世界最大經濟體制裁緊嘅地方？

其實都有眼睇，大陸一個個富豪被搞
香港你呢班以為可以置身事外？

你估佢老人家無錦囊留低俾佢兩個咩。

第一步最重要。

攪都唔怕啦，香港佔佢資產值唔多過20％

你唔係咁天真呀嘛
共產黨既憲法因人而制宜，因事而制宜，因時而制宜

完秒柒頭樓主

但比我就唔忍啦，咁好心點醒佢做咩
我就u right u win，繼續買，依家特價時段，叫佢買多啲

私有財產權係西方文化
抄家係中華文化又係共產主義=中國共產黨

係啦，一定如你所言

當年上海人都係咁諗

李嘉誠不嬲都好有遠見
見佢股價5年54.4升上104就知,仲升得多過港樓幾條街
呢幾年跟佢買嘅老散個個執唔少

我咪話過囉，支那點會畀你走

佢地驚呀,所以開始係英國買地起樓

話人天真同買樓有咩關係

陳雲: 2047大限
泛民: 偽命題
誠哥: 至於你們信不信，我反正信了

呢啲主要係走資保本
冇乜利錢的

早幾年北京用改善城市素質趕走低端人口又强拆舊城區，所有北京中產有樓之人拍哂手掌，樓價升，升，升，最近1一2年連中產，别墅區都收地時，又到佢班中產屌哂老母，我地咁支持黨都要拆？要維權呀！

漏咗
賣油魚
堆填區起樓心曠神怡
剝削碼頭工人
海之戀新入伙爆兩次屎渠
君子愛財,取之有道

你就真係戇尻喇
人地做完走埋你先話宜家做
咁仲叫跟足？

再者你話要有資本
長實一手幾千有交易時又唔見你買？
毛都未生齊阿之阿jor

你外國地契到期一樣要俾錢續，唔係俾唔俾問題，係支共開咩價錢嘅問題

算撚數啦，同d藍屍講，佢地會話係下面d人有問題
錯不在雜種，
就好似武漢肺炎咁，
係下面d細既「隱瞞」而唔係政府唔重視

誠哥快啲學robocop，將個腦換落機械人度，突破壽命限制

推

咁撚狼

質疑誠哥眼光
本身就傻鳩黎

咪係囉, 抄家幾千年都咁做架啦, 土共有咩做唔出

on99
幾年前已經有人講2047大限土地租約問題啦
係泛民黨報死要話偽命題咋嘛

我想講明日大與同2047有莫大關係

唔使續間收。你賣樓個陣再收返你租用左幾多年既稅都已經仆得街。

D標點齊哂其實都似澳門人

屌你班時事台巴打，二百幾負皮咁出盡力屌鳩我，我就喺房屋台單打獨鬥

誠哥識得錢搵錢
普通人只會變守財奴

國屍又中

哦 咁香港仲有好多富豪
四叔，九倉，新地，嘉道理，郭鶴年，賭王所有奶....

誠哥又然

仲好啦 天水圍咁多mk

笑撚死

但係識寫明係中国, 值得一讚

2020年天子腳下，幾個部門出既合法地契房產証一夜之間變非法違規再強拆，你估共產黨為左利用有乜唔敢做？

我估佢老人家都唔係留錦囊咁簡單
可能成個智囊團留俾佢兩個仔

讚誠哥就有，邊有人笑佢，宜家個個咪笑鳩馬雲啫

講緊2047仲有廿幾年
誠哥長命百歲都未必等到嗰日

趕走班舊電池，個個以為自己就係上等人，但搞到最後連自己都估唔到俾人當韮菜割埋，原來掙得最多又係背後班紅色貴族趙家人

相信政府.jpg

收皮啦低級五毛

牛耕田，馬食谷
香港搵錢，中共享福

中國又贏

屈臣氏已經賣緊誠哥研發果隻長生藥

唔出奇
誠哥仲勁精靈

其實睇彩數
睇中共睇唔睇中囉
又唔係未試過

講近路軌 唔係個個站都有樓近軌咩

明日大愚
大灣區基建fing晒d錢
到時咪搵小業主找數

從來唔敢笑佢
但都唔會舔

國安法今年立，之前諗邊有可能

咁關咩有冇遠見事...

家己冷賣得嘅嘢你敢接，小巴大王都有辦你睇啦

大陸人口已經下滑中，但樓市個泡沫太大只能夠鎖住，想解決就只能夠收割韭菜，阿里巴巴、騰訊、明天、海航、恒大、萬達都收晒但仲未夠皮，啱啱Trump又開turbo限制ETF，咁大家重覺得香港可以逃過一劫？

下一波一定係巧立名目玩土地增值稅，迫你哋班愛國精英嘔番出嚟

大家呢三年買樓30 年後就供到2047 比人收樓都未供完係開心既

免左三份二真心良心價

時租更方便

科技嘅嘢好難講，一陣投資咗部回春機，又玩多一百年！

其實Richard哥一早已經 all in 東南亞
Victor亦一直走緊資去歐美

上次飲茶佢地話我知既

我懷疑周凱旋係華人最強VC investor if not 宇宙

習近平既底線思維係
「當觸碰到中共既”底線”，中共既行為就無底線」

而中共”底線”係包括”發展權”
簡單講阻佢搵食強姦大肚婆賣細路女落火坑都有可能
所有偷呃拐騙都係發展必經階段 符合國情

其實只要識歷史 就可以保命 保資產
特別佢呢D有錢佬 要走一定盡早走
8-90年代 大陸要統戰各方 緊係可以返去做生意投資賺錢啦
賺夠咪走 而且唔洗比人拎住個春袋 講唔到野
誠哥對歷史 對共產黨睇得通透就真
絕對係大嬴家啦

+* 人現在何處?

又打稻草人全部連登仔無論過去, 現在, 未來 都讚緊佢有能力喎

拎塊地起樓賣等於套現 ???

有咩承諾係實現到

你問下中環中心班持貨者有邊個無笑過誠哥？？？？？

FWD 富衛

中共條底線就係無底線。

房屋台班blue成日笑佢

話樓only gogogo

依家2021，連大陸都工業化飽和，第一步冇得錯既，但第二步一定唔會係起廠啦...

睇通睇透係人間層次
實際操作係神級層次
郁吓幾百億上落，仲要呢啲時局，真係唔到你唔服

Richard哥間野想搞上市點知timing唔得delay緊
上年買咗隻metlife hk,專做大陸保險客喎

呢幾年係咁做deal諗住局數
大陸保險牌搞唔到返黎
下下幾十億咁做deal
點知撞正肺炎上市delay
依家手頭緊

咁宜家班友仲笑得出？

含笑九泉

我係共產黨就一定會

我一年前同你發表exactly相反嘅言論，收咗幾百負皮仲俾人插到九彩

求名

痴撚線, 房屋台d友仲未入嚟屌

房屋台今日仍然 平行時空

雖然平時好少回block咗的五毛，但睇完笑撚咗

我係五毛？你有冇入房屋台㗎

發現左個弱智

放眼世界.......

神作 浪客行